\chapter*{Introduction}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}    % Добавляем его в оглавление

\newcommand{\actuality}{\textbf{\actualityTXT}}
\newcommand{\progress}{\textbf{\progressTXT}}
\newcommand{\aim}{{\textbf\aimTXT}}
\newcommand{\object}{\textbf{\objectTXT}}
\newcommand{\tasks}{\textbf{\tasksTXT}}
\newcommand{\novelty}{\textbf{\noveltyTXT}}
\newcommand{\influence}{\textbf{\influenceTXT}}
\newcommand{\methods}{\textbf{\methodsTXT}}
\newcommand{\defpositions}{\textbf{\defpositionsTXT}}
\newcommand{\reliability}{\textbf{\reliabilityTXT}}
\newcommand{\probation}{\textbf{\probationTXT}}
\newcommand{\contribution}{\textbf{\contributionTXT}}
\newcommand{\publications}{\textbf{\publicationsTXT}}

\input{common/characteristic} % Характеристика работы по структуре во введении и в автореферате не отличается (ГОСТ Р 7.0.11, пункты 5.3.1 и 9.2.1), потому её загружаем из одного и того же внешнего файла, предварительно задав форму выделения некоторым параметрам

\textbf{The structure and scope of the work.} The thesis consists of an introduction, four chapters and conclusion.
%% на случай ошибок оставляю исходный кусок на месте, закомментированным
%Полный объём диссертации составляет  \ref*{TotPages}~страницу
%с~\totalfigures{}~рисунками и~\totaltables{}~таблицами. Список литературы
%содержит \total{citenum}~наименований.
%
The manuscript has 
\formbytotal{TotPages}{page}{}{s}{s} in total, including
\formbytotal{totalcount@figure}{figure}{}{s}{s} and
\formbytotal{totalcount@table}{table}{}{s}{s}. The reference section includes 
\formbytotal{citenum}{title}{}{s}{s}.
